【遊日注意】超強颱風又來襲！3個月內恐打12次風

2018年09月01日

【遊日注意】超強颱風又來襲！3個月內恐打12次風

最後更新: 0901 00:03 / 建立時間 (HKT): 0901 00:02

日本2周內恐再受颱風吹襲！日本氣象廳預計，目前正集結在西北太平洋上空、中心風力高達時速195公里的超強颱風「飛燕」，3日後（9月4日）將登陸本州，登陸前1天的中心風力，料仍高達時速175公里，雖較現時稍為減弱，但仍較上周吹襲四國和本州的颱風「西馬侖」強很多。若飛燕一如預測吹襲日本，將是當地3個月內第12次打風。

除日本外，美國、中國大陸和台灣的氣象部門，均預計飛燕會登陸日本本州，但預測其登陸時的強度則有些出入，即使是實況觀測，不同氣象部門評定同一風暴的強度或不一。據日本氣象廳的評級，飛燕在昨晚10時的中心風力為時速195公里，與今年3月的「杰拉華」和7月的「瑪莉亞」，暫時並列今年在西北太平洋最強颱風之位。

今年襲日風暴與受影響地區
6月／熱帶風暴格美／琉球
6月／颱風派比安／琉球、九州
7月／超強颱風瑪莉亞／琉球
7月／強烈熱帶風暴安比／琉球
7月／颱風雲雀／本州、四國、九州、琉球
8月／颱風珊珊／本州
8月／熱帶風暴摩羯／琉球
8月／強烈熱帶風暴麗琵／九州
8月／熱帶風暴溫比亞／琉球
8月／強颱風蘇力／九州
8月／強颱風西馬侖／四國、本州
各地料飛燕登陸前1天強度
日本／時速175公里
美國／時速180公里*
台灣／時速160公里
*已轉換為10分鐘平均風速

美國(左起)和日本氣象部門均預計，超強颱風「飛燕」3日後將登陸日本本州。《蘋果》製圖

台灣(左起)和中國大陸的氣象部門也預計飛燕3日後登陸日本本州。

上一則
上一則
中學課程更新指引 刪培養「批判、反思和獨立思考」字眼

下一則
下一則
【短片】【地下天文台×蘋果】毒霾襲港因逆溫層？PM2.5可入血增死亡率